\section{Implementacja problemu MAX-CUT}
W tej sekcji opiszemy implementację probabilistycznego algorytmu \\0.87856-aproksymacyjnego problemu MAX-CUT. Algorytm ten został opisany w sekcji \ref{algorytmRandomizowany}. Kod programu jest dostępny jako repozytorium git pod linkiem \url{https://bitbucket.org/kepasa/licencjat}. Program korzysta z biblioteki \emph{CSDP} \cite{csdp}, która umożliwia rozwiązywanie instancji zadań półokreślonych zgodnych z postacią podaną w \eqref{eq:SDP}. Program obsługuje grafy nieskierowane $G=(V,E)$ w formacie:
\begin{center}
\begin{tabular}{ c c c }
 n & m & \mbox{} \\ 
 $u_1$ & $v_1$ & $w_1$ \\  
 $\vdots$ & $\vdots$ & $\vdots$ \\
 $u_{|E|}$ & $v_{|E|}$ & $w_{|E|}$ \\  
\end{tabular}
\end{center}
Gdzie $n$ to liczba wierzchołków, $m$ to liczba krawędzi, a $(u_i, v_i)$ to krawędzi o wadze $w_i$.

Program obsługuje następujące komendy:
\begin{itemize}
\item \emph{solveBrute} oblicza MAX-CUT dla wszystkich grafów znalezionych w katalogu zdefiniowanym przez zmienną $TEST\_SAVE\_PATH$.
\item \emph{generate [n] [v] [e] [minW] [maxW]} - generuje $n$ grafów o $v$ wierzchołkach i $e$ krawędziach. Krawędzi mają losową wagę $w \in [minW, maxW]$. Testy są zapisane w katalogu zdefiniowanym przez zmienną $TEST\_SAVE\_PATH$.
\item \emph{randomTests [path]} rozwiązuje grafy znalezione w katalogu. zdefiniowanym przez argument $path$ za pomocą algorytmu 0.87856-aproksymacyjnego i za pomocą wykładniczego algorytmu na dokładną wartość MAX-CUT. Wyniki dla obu metod zapisuje w pliku \emph{randomTests} w katalogu zdefiniowanym przez zmienną $SOLUTION\_SAVE\_PATH$.
\item \emph{bigTests [path]} rozwiązuje grafy znalezione w katalogu zdefiniowanym przez argument $path$ za pomocą algorytmu 0.87856-aproksymacyjnego. Dla każdego grafu wynik algorytmu aproksymacyjnego i najlepszy znany wynik dla tego grafu zapisuje w pliku \emph{bigTests} w katalogu zdefiniowanym przez zmienną $SOLUTION\_SAVE\_PATH$.
\item \emph{exit [exitCode]} kończy działanie programu z kodem wyjścia zdefiniowanym przez argument $exitCode$.
\end{itemize}

Program był testowany na 200 grafach o 15 wierzchołkach i 100 krawędziach o nieujemnych wagach generowanych losowo. Średni współczynnik aproksymacji wyniósł $0.999$. Poadto program był testowany na grafach dostępnych pod \cite{maxcuttests1}. Zbiór testów składa się z trzech paczek. Pierwsza paczka zawiera 54 instancje grafów o rozmiarach od 800 do 3000 wierzchołków. Składa się z grafów planarnych, toroidalnych i losowych. Druga paczka zawiera 10 małych grafów o średnio 128 wierzchołkach i 300 krawędziach, 10 średnich grafów o średnio 1000 wierzchołkach i gęstości $0.6\%$ oraz 10 duzych grafów o średnio 2744 wierzchołkach i gęstości $0.22\%$. Wagi krawędzi w obu paczkach przyjmują wartości 1, 0, -1. Trzecia paczka składa się z 4 grafów o ilości wierzchołków od 512 do 3375 i od 1536 do 10125 krawędziach o losowych wagach. Średni wynik na wszystkich tych grafach wynosi $93.2\%$ najlepszych znanych wyników podanych w \cite{maxcuttests1}.